真全民健身 - 為抗爭者而設既屋企健身全攻略 (觀念三步曲完結)

小弟係一個熱愛力量訓練既垃圾，本來係一個零運動量肥仔，2014年不甘受黑警辱，立志變強。
係四年內跌跌碰碰。首先苦練泰拳，因訓練不知節制而令雙膝受損，長坐不能站，長站不能坐。後再因工傷永久喪失24%工作能力，求生意志跌至谷底。
但2017年接觸健身，令我驚覺原來我既身體仲未放棄，原來我仲可以變強。人生唯一一次外旅為左去台灣拜託健力名師。會考英文拎U但買電子書Google翻譯慢慢查。因為除左香港重光，冇野開心得過見到自己身體變強。

依家連登已有團練組織，敢出黎既手足可以多多支持。

但我唔滿意既係，咁冷氣毒撚點算呀？驚比黑警捕既前線點算呀？
竟然等左百鳩幾日都冇人集合係屋企鍛鍊既方式！！

有鑑於此，小弟唯有拋磚引玉。藏拙不如獻醜。整一系列既影片幫各位完全冇健身觀念同健身意慾既手足強身健體

小弟相信：位置係流動，任何地方都可能變成戰場。哪怕你今日只係冷氣軍師。你都冇理由唔去準備好鋼鐵既身軀！

小弟拍既頭三條片都係講觀念！因為健身觀念係好緊要既！無良既教練唔會教你野只會帶你去做機做到你好辛苦！呢種叫短期收益，果一日既訓練量爆哂棚，但係完全冇長期收益可言！

希望大家哂少少時間聽哂佢！我知道三條片加埋成40分鐘好難頂，但要知道健身世界之廣大，四十分鐘已經係雞精中既雞精！

影片下面會有時間軸，如果你已經唔係新手可以飛住聽。

有咩問題唔明可以問，有問必答。

係外國既香港人都可以一齊係連登出力！ 而家只係要你入黎推post

［眾籌俾連登］開一個英文版面俾連登仔
【重開】［眾籌俾連登］開一個英文版面俾連登仔

現時連登急需亦好要一個英文台/或者係新既英文介面，全部台都有英文版咁。

主要用途係對外文宣用，如果個論壇冧左，外國人更加清楚lihkg被攻擊同香港自由被剝既嚴重性。

twitter有lihkg,reddit開post
但始終都唔係lihkg開英文台

好處：
1.連登多左流覽量，廣告費多左
2.同上，每次被攻擊都睇到香港無自由，the world is watching
3.理論上少風向文宣，因為如果要落手帶風向，對家就要大學畢業既人，文宣戰立即少左散仔協會參戰，但香港市民最多就係呢一堆人。
4.外國巴打可以幫手文宣，尤其exchange學生，仲可以介紹俾其他國家既人
5.擴大和理非平台，快速文宣，一個巴絲可翻譯，另一巴絲亦可做搬運工，快速輸出文宣

大家如果見到既
幫手：
1.幫推，唔該3連推一次
2.連登search其他 英文台 國際台，將入面相關要求既post再推

3.share link去fb tg，叫其他有account既人入黎再一齊做返1同2
4.堅持每日全部post再一推
5.Fb 連登到留comment，叫連仔開英文台
6. Fb進行洗版式接龍活動，令到連仔開到/知道要開英文台為止
7.太舊既post只可以推番三個上水，幫手推埋thx

如果你係要求開英文台post樓主既：
集中連推自己所有既英文台post，我會幫推，唔好放棄推

推

多謝推PO
可以既話巴打自己睇完都比身邊手足睇下
苦口良藥
雖然影片粗糙，但內容係貨真價實

自推

支持健腦

見笑了

多謝巴打推PO

呢個post 會唔會有問答環節

其實我本身打開拳
玩健身係唔係玩次數少 重量大

sure 你想係度問我係度答

如果你唔介意我可以唔show名淨係拎條問題打係影片下面自問自答

打拳打咩磅數
香港人多數打輕磅，好難ko
大家鬥磨
以贏比賽為目的都係耐力同心肺較多
但我知有啲好重拳既拳手會一開始打爆人再慢慢回氣

但冇打開拳既人記得，有拳套先係比賽，拳套作用係減低攻擊力延長比賽增加觀賞性

冇拳套甚至有架餐果時就唔再係長期戰

大重量低次數對力量同爆發力幫助大啲

拳手唔做中高次數其中一個原因係唔想增肌，增肌重左比賽極不利

米六五點同米八打，冇地面戰屈手長都屈死你

利申打拳垃圾，純9up，有錯大力屌唔該

排隊食加藤屋時一推

現實心肺極重要

大家齊健身

sure 心肺一玩完 有肌力都發揮唔到

希望大家唔好再土法煉鋼
又易傷又低效率

你點練心肺

我都係140磅,冇打比賽
當初學拳都係FOR實戰
我知道打街交都係1分鐘左右就分勝負
同埋練習會用拳套擋,但真打會有少少格手
我推胸划船深蹲都係玩得重,次數輕D
二三頭膊會輕D,次數多D

因為我有健身室，所以我係踩車

如果係屋企

我推薦波比跳同 （棒式膝撞空氣）唔記得左叫咩名，我屌

複合大重量低次數，孤立中重量高次數

mountain climber?

其實背應該著重dl定係d拉背動作
Dl玩得重
但bent row 引體個d玩得重仲要次數多

實際操作上
運：休比例係點

係呀

拉背
硬舉腳力佔大多數
唔明你之後果句咩意思
不過bent row做6-10下一組唔錯

Push

老實講我唔知心肺點練係為之最好
我自己六月發現肌力有餘而心肺不足特登去左練一排
全力運行1分鐘 HEA30秒 咁LOOP
LOOP15次左右
因為比起肌力我既心肺係弱好多，所以練一兩個星期已經明顯進步左
上網做過少少研究，知道HIIT冇一定運動底子係達唔到標準
不過唔一定要達到HIIT先有成效，Sprint-Interval Training (SIT) ，即係爆發力心跳率去到最大心跳80%左右已經有效用。

幫推

巴打好有心！多謝！

有冇練長距離

我有心9UP都冇用
你地要有心變強

冇特登練長距離
我既睇法係超長距離應該盡可能避免，係下策
反而短中距離對前線黎講係冇得避免既抗爭一環節

留名想強身

如果一個個動作教，教得黎香港都陸沉
所以我想拍左每次做咩訓練先先
然後再拍返片補充返所有動作點做
大家有冇咩意見

全民健身

多謝你支持小妹
黎玩找錯處啦

睇撚哂啲片未呀
腥埋比所有要變強既手足睇未呀

慢慢黎最緊要快我好我偏懶，你叫我晚晚上gym無乜可能，但係訓之前十分鐘，慢慢慢加應該都做到既

十分鐘做唔到啲咩，講真
有心變強就比多啲時間
不過有都係好過冇

屌我老豆早收
雖然佢唔係藍絲
但係我十分之唔想同佢解釋點解我要著到成個忍者咁係屋企SET腳架影自己......

懶底係咁

想屌到你屎眼開花
利申 not gay

我地完全會影響中美貿易戰！我地係完全贏緊！

唔係運動型係咁上下

唔比蒙面！
要真樣上鏡！

我 廿五歲果時 169cm 95kg 40%bodyfat ，你覺得我算咩運動型呢

依家唔敢話勁，同其他尖撚比更加不值一提
但係出黎就成日比人敵視
只係因為我大隻少少少少少，我咁廢都比人啤
做開尖果班一定更加難受
但係你地兩個人搬一個鐵馬我可以一個人抬兩個仲跑得快過你地

大家一齊變強，一齊保護自己，拯救同伴
自強啦

重光之後煲底幫你含撚

唉
拍左啲可以每日都做下既熱身動作先

留名跟進

全力推

泰拳太硬橋硬馬要日子有功冇得急唔係好易傷，要快少少變強boxing都好過佢，步法上起碼實用少少冇咁擂台

要變強gym就梗局，技術上學boxing 9個步法裡面實用果4個，krav maga為主依個有人同你練就好易上手

冇學過, 聽落幾吸引

同埋我學拳係想學技術
果陣時成日同我操體能
其實體能我自己操都得啦
有少少覺得呃錢FEEL
果時去富德

健身呢⋯最緊要喺玩啱玩熟個動作
等你熟咗之後，先考慮玩次數少，重數大
其實要玩得應，都唔一定要重數大
次數多，動作啱已經可以

果位巴打都有琴定健身資歷
係各個健身POST都見過下
相信佢唔係玩唔熟動作既新手

同埋你話玩得應，玩得應唔應係健美取向既講法黎
運動員訓練唔會諗果個動作應唔應邊舊肌肉，主要係幫佢完成到個動作就得
以深蹲為例，健美取向就係拎黎練四頭肌
但有啲人臀同下背力量比四頭大好多
佢地技巧性咁透過站姿同發力順序改變各部份發力比例，令深蹲呢個動作負荷到既重量大大提升
佢地唔會諗呢個動作應唔應，因為佢地係要果種運動模式既力量

果位巴打都有一定健身資歷

打錯左~~梳

正正喺因為佢哋冇去感受個部分肌肉
成日講Isolate，就喺想唔借力，有目標去訓練要訓練嘅地方
姿勢一錯，就唔應囉

只係視乎想訓練果舊肌肉定係整個發力模式既力量

力量訓練去到一定水平會發覺有啲肌肉力量跟唔上令成個動作進步不前，都會專登去訓練某個肌肉，甚至某個肌肉係某一段長度內既力量

其實只係健美訓練先會成日講Isolate同感受

舉重同健力呢啲力量訓練更多係注重係外在提示(用第三者觀察關節角度改變順序)而唔係內在個人感受

大型複合動作N咁多肌肉一齊發力，點樣去理個感受度
如果感受哂咁多舊肌肉，咪等於冇感受到，因為感受度通常都係講緊集中係某一舊肌肉既刺激

我指係本身個人都唔係特別鍾意郁動既人

OK
試下少少地咁增加個訓練睇下頂唔頂得順
如果順利既話今晚可以出到一條訓練前熱身既片
呢條片講緊我推介你地日日做，訓前做，訓醒做，上戰場前都做
呢套動作比你身體暖下身(遲下冬天更加要熱身)
同埋打開身體長年因為不良姿勢而緊閉左既活動度。

樓主而家幾重
三大項玩到幾重

Gchi
健身 發夢 同步進行

支持

有片慢慢跟住做應該okay，每日起身做10分鐘，慢慢可以加上去變成習慣

我決定唔答你因為我係片入面有講過
比你想像中廢好多
但觀念加動作係有些少自信的
我堅信自己係基因同飲食同睡眠唔好，唔係而唔係訓練果方面出事不要再說了

總之同期玩健美既人大力過我

想問下樓主
我上年年尾想減肥就去左康文署玩
加埋食d野好清淡
幾個月就減左十幾磅
之後想繼續操大隻d
就飲食回復返正常
加埋飲蛋白粉
一個星期去3-4次
主要分開胸背腳咁輪住做
腹就次次去都有做
同埋都冇再做帶氧
次次都做到第2日肌肉都有feel
但就冇乜好顯著既變化
冇乜肌肉
都係林之之d肉
都大半年喇
究竟點解

肉唔會林滋滋
脂肪同肉唔會互換，佢地有獨立既增加同減少系統
如果你唔想鬆泡泡，你需要繼續減脂
但大半年你肌肉量應該有提升，就算冇減到脂應該望落都會大隻左唔少
唔做帶氧既出發點多數係有利增肌同有利上力
如果想減脂可以做返帶氧同埋食返清淡啲
如果你只係得一年訓練經驗，有機會一路減脂一路上肉同上力
唔洗驚熱量少左就會增唔到肌/力
(事實上我依家都係一路減脂一路上肉同上力所以我都係新手黎)

遲啲睇下我啲片睇下覺得我有冇瘦到你應該記得我上年副Body

圖呢

冇呀
有啲人睇過就睇過

支持 做左差唔多兩年但重好廢

我都係，十二月就滿兩年

多謝推PO
但有冇睇架你地有冇回應
感覺上好多人推完就走左去唔睇

你都未出片

買左個MIC 聽日開始唔洗聽我噴MIC
今晚睇下出唔出到熱身條片...

三條9UP片你聽哂?
你本身有冇訓練經驗?
你覺得我講既野有冇幫助 / 錯誤?

sor我垃圾未睇

係我垃圾
唔可以拍到啲片好似迪士尼咁吸引人

值得推

一百個人推都不如十個冇訓練經驗既人認真睇

HO 大家都仙友黎WOR
可能見過面

聽晒 等緊熱身片

lm

已bookmark

巴打想請教一下，我練親心肺都好易頭痛咁應該點入手？

已經聽哂，等緊出下一條片。希望可以講下一個新手跟到既schedule，好似一星期應該去幾多次，每次做d咩咁！

支持

推
多謝巴打

We are temporarily using live channel直播台as english channel

[國際戰線] 連登開左英文台！English Channel is LIVE now on LIHKG!

Live左
三條片唔夠喉

仙友？？？

黃大仙友

有人係我間房度打機收哂啲鍵盤聲
你地介唔介意

哦呢個仙
唔係呀ching 係個日喺附近 所以過咗去

自作多情

有乜所謂

依家開始預你地會睇片
有咩講少左我打字幕補充啦

拍片好緊張
講野講到回唔到氣，好似就斷氣咁
唔係我心肺差成咁呀~~~~

好波 唔小心刪左兩條片

Gym gym gym

home gym

推呀！！！

DEL錯片+錄到一半冇電
應該半個鐘內出到片

辛苦喇健腦b

提提大家呀，因為蒙面上陣，所以第四條片起會SET做「不公開」
要睇麻煩入呢個post搵link 。

自己睇返自己都覺得好撚柒
點解我要咁樣搞鳩自己到底我當初諗緊啲乜

想問下如果想搵教練學好重訓的話香港到底有冇好選擇？
因為我一直以黎都係自己隨便練下 冇正式學過 所以進步不大
另一方面香港健身比人印象只有呃錢詐騙 實在令人卻步

做乜鳩

有
但我唔想幫人賣廣告

唔洗咁怕醜喎

好驚呀

一直關注頻道

四條片觀看數
440,121,96,18
依家啲新片唔公開，要係度搵link
雖然我包成咁應該唔洗驚..?

遲啲會講

梳琴日睇唔到
巴打係咪平時好少運動？
係咪太陽穴位或者後腦位痛？
係咪強度(心跳率)上升到一定水平先開始痛？
痛果陣有冇立即停止運動，停止之後仲痛多幾耐？

平時都有做重訓。太陽穴同後腦都有試過痛。不過抖5分鐘就無事

幫推

平時都要跑步

好大可能係大頭血壓既訊號
比下面佢，唔好夾硬黎低強度熱身熱耐少少

大腦血壓

今日目標：拍一條訓練片 主題係拉既力量
如果星期五六日要出街，就星期三練，同埋唔好太盡，留少少力廢事一開始鍛鍊後酸痛持續好耐

如果冇出街習慣，可以一星期練兩次

未睇到姐

期待講點用阻力帶練胸

嗚呀
要著到忍者咁係樓下公園拉引體
嗚呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

笑撚到仆街
巴打好有心，多謝你！

可以講定一條唔夠先
如果你有聽啲片就知
唔同動作負荷可以差十倍，點可能一條玩哂

可能較返公開會好d
始終廣東話同用阻力帶訓練嘅片都比較少
較返公開一定會多d人睇
加油

未收工睇姐

推!

幫手推! 全民勇武

推呀~ 勇武手足入

多謝你

必須收集大量證據 警犬放火 警犬打爛店舖 警犬10月4號在街上唔見人 絕對懷疑去咗打爛港鐵 大量設施
要政府交出10月4號的 港鐵cctv
10月4號 點解一個都拉唔到
10月5,6號就係咁拉
10月4號 打爆曬後，林鄭一早準備好出嚟演講怪責示威者， 跟7月1號的打爆立法會陰謀一模一樣
話畀外國傳媒資知，學生打爛地鐵只想市民免費乘坐， 從來沒有宣傳過破壞港鐵列車， 令廣大市民造成不便， 港鐵係運載示威者離開的主要工具，不可能畀示威者破壞至不能運作

示威者冇理由可以喺觀塘站放火
八點幾已經關咗閘 😡
夜晚十點半 消防到場撲火😳

不過係呢個咁惡劣既環境入面
我希望每個人都有能力去勇武
唔係一定要去做啲咩
而係當你落街食飯都可能遇襲時根本冇得迴避戰場
有時唔係你，而係見到年紀較細既人遇襲
你會悔恨自己冇能力拯救人

健黎做乜
健黎又俾人話係鬼
大隻就俾人懷疑係鬼
不如話啲人潺

二手消息唔知真定假
有一隊大隻仔決定唔再上前線
就係因為太多人捉鬼

6:32個度盤骨前傾 同後傾個度係咪調轉咗？
利申唔係專家 有錯請屌

應該問過
但係彈力帶迪卡儂無貨，唔淘寶嘅邊到有

巴打我玩深蹲玩到220磅 5下 4組
就卡關同埋我係蹲唔到去大比同地下平行
而硬拉就第二組開始就握力唔夠（已經係唔同手去grip)

係
我6:32個講法同後面相反
所以一定係我其中一邊錯左
多謝有巴打認真睇，我係youtube度打字幕同埋係下面標註果度寫返

有間自己人鋪頭叫阻頭阻勢 但唔係特別平
根據自己財力決定去邊度買啦

100KG卡關卡左幾耐？試下轉下輕少少高次數2-3個禮拜再加返重量玩輕次數？

大脾平衡唔到地下原因太多啵
如果你夾硬落會有咩情況發生?(唔係叫你大重量果時試呀)

硬拉唔夠力咪用拉力帶囉，冇理由比握力影響左你其他力量發展

平平地買黎試下先

睇樓主教我健身先

唉，講錯左野唔係好接受到
考慮緊重新配音果段
DEL左條片佢重新上傳
廢事誤人子弟
不過都係處理左手頭上既片先

今晚睇下出唔出到兩條片
一條講核心力量
一條講拉力訓練

留名學野

有聽晒睇晒呀 等緊戲肉
過兩日先買埋其他

黎玩找錯處

冇得係條片加d字咩，btw 唔緊要 ，健腦巴已經好有心了

加左字幕
但我諗如果有人唔睇標題 + 唔睇資訊 + 唔開字幕
就會比我誤導左
我遲啲再做，不過做左手頭上既野先
請大家繼續幫手找錯處

中間亂入一集講埋核心力量先
因為我唔想你地未識核心發力就做重訓
呢個係我以前既錯誤，亦令我好快係訓練上受挫(係呀我係咁撚廢唔似啲人第一次DL就170KG)

===005 核心的力量 力之呼吸 第一型 吸氣入肚===

一起身睇完段片喊到成隻狗咁
快啲出片先

點解推唔起樓主你個post，覺得你好有心，我都睇緊學緊野(本身瘦弱但因為今次反送中的起心肝練返起個底)，希望你可以keep住

依家出左五條片睇哂未

以前舊登木sir都有教人屋企健身

睇晒
想問係咪可以喺度問野？
我本身個底真係好弱（約米７高，５０ＫＧ），最近買左一對２０ＫＧ啞鈴（各１０ＫＧ），請問有冇啲咩喺屋企做嘅ｗｏｒｋｏｕｔ可以介紹？同埋希望可以快啲出到拉力帶系列

木子川？
我訓骨科果時佢有黎探我
我依家都聯絡唔到佢

好瘦呀食多啲野呀！！
其實核心訓練可以當熱身做下先架啦
依家剪緊條上肢拉力片，素材已經影好哂，本身想琴晚出但太眼訓

補充再答：點解推介拉力帶因為拉力帶買幾條就可以創造唔同既負荷
而啞鈴10KG永遠都係10KG
不過工具愈多愈好！
10KG 新手推下胸 做坐划船
做弓步都有用！

好多人幫手推
但好少人睇

癡撚線架
本身骨科排緊下年六月
今日護士打黎話改期，下個月頭可以睇
驅逐外敵 光復我城

根本上趕走啲北佬就利多於弊
between 係咪今晚有新片

留名

唔洗今晚，六點前有望出到
今晚燃燒生命出多條
聽日開始返工
10月1放假放到今日

岩

======第六條片======

push!!!!!!!!!!!!

試著說 睇哂啦樓主你咁撚廢就摺埋唔好衝出黎柒啦
不要說推

上肢推力訓練 製作中 2%

六條片既觀看數係
542/177/149/66/22/8

上肢推力訓練 製作中 15%

你邊到買啞鈴

巴打把聲好好聽

專心玩找錯處啦

有種傾電話感覺

係咪最近兩條片？
因為我買左支新MIC 唔想噴MIC噴到你地一面都係
把聲應該會清好多實好多

上肢推力片 - 25%

push

加兩條自衞術link

睇就好精彩不過新手應該睇到一頭懵水
曾經想學地面技不過諗諗下地面技淨係一對一先用到
混戰當中係地面果個簡直係找死~~之後就冇學到

Sorryyyyy!! 原來第二條片後面有啲示範
岩岩飛住睇冇睇到

試著說 睇哂啦樓主你咁撚廢就摺埋唔好衝出黎柒啦
不要說留名

有諗過條繩綁門手把度
但係好撚驚拉爛

係呀
有時都會照佢嘅文去練

我訓醫院撞正佢捱緊臭格
然後佢送左本囚徒健身比我，但我果時未有興趣開始健身
不過囚徒健身依家睇返發覺係垃圾書黎教壞人 本書又勁多矛盾位

我之前一星期3日gym
胸三頭，背二頭，腳膊頭
（大肌肉16set 細肌肉就8set 膊就會玩多幾set)
但而家工作問題可能一星期的2日做到gym
如果只想keep住力量既話
呢2日要點安排好

辛苦哂健腦豬
好想幫你含撚啊！！！

留名睇

如果呢兩日分開
我會一日重BENCH + 輕 SQUAT
然後啲上半身輔助，同拉背

一日重SQUAT + 輕BENCH
再做啲RDL同下半身輔助

如果呢兩日夾埋，就一日上半身 一日下半身

你點做野架比其他人找到我錯處先
有段片講錯左盆骨前傾同後傾

哨兵體能都好緊要架
有爆發力先容易爬上高點

推力片 75% 已經12點幾

推力片 90%

過輕
食多d

膝頭上落樓梯會有啲痛
蹲嗰陣有聲搞到我好多運動唔敢做
我有特登行樓梯但每次聽到膝頭有聲就好驚會整傷

落樓梯都幾傷膝頭，由其唔識用腳前掌落啲人
好多時膝頭受傷係因為衝擊力
健身反而冇咩衝擊力
強化四頭同腿後肌群可以令膝頭日常承受既力低啲(由肌肉去承受)
但訓練果時承受個力又會大左，所以訓練一定要格外小心，慢慢增加負荷，但唔練唔代表膝頭就會長久冇事，適當既訓練腿部肌肉先幫到你

99%

======第七條片======

之前睇治療師叫我要練番大髀肌肉
話我長期姿勢唔正確先搞到膝頭同腰痛
但我深蹲好難超過十秒
如果由空中踩單車開始練有冇用？

點解你要深蹲超過十秒？坐無影櫈？
等長收縮訓練冇咩特別優勢...
正正經經做返一般深蹲啦

練肌肉力量有一個最低重量門檻，如果低過一定門檻係練唔到力量，只練到耐力。

通常呢個門檻係1RM ( 最大一次操作重量) 既40% 左右
所以一組訓練次數唔會超過20次
相信你個空中踩單車係可以踩到天荒地老都未攰

樓主 如果我想跑快啲 同大力啲
係咪跑下步 做下掌上壓就ok

太空泛
唯有咁答你
想短跑快啲跑多啲短跑
想長跑快啲就跑多啲長跑
想果個動作大力啲，就用果個動作模式去做重訓

譬如練手力 係咪買啞鈴舉下

手都有屈同伸兩個功能
由二頭同三頭肌去控制
再細分仲有握力都算手力
前臀力……

如果唔可以買多幾個唔同重量既啞鈴或者買可調重既啞鈴
我覺得阻力帶係實用啲既

試著說 睇哂啦樓主你咁撚廢就摺埋唔好衝出黎柒啦
不要打表情推

肥毒撚留明

我都係仙友

健腦不如影埋你隻貓貓

真心想健身，但揾唔到人一齊
手腳瘦但又有肚腩，我真係無信心踏出第一步行入健身室
我唔係要練到健美先生個種身型，只要紮實 d 已經好滿足，買對啞鈴自己響屋企日日練得唔得？

你點知我有貓

唔係要練到健美先生個種身型

你講過話煮野比你隻貓食

正經野唔賣貓

巴打你好有心
我無入過gym房，平時練肌肉都係一星期兩次囚徒健身，無跑步
由雨革年開始打泰拳，每星期三次，半年由78kg-62kg
之後都keep左兩三年，後來結婚生仔湊仔又荒廢左
6月開始操番，每星期一次泰拳，兩次跑步加深蹲等體能，由78kg減到而家維持69kg
有食肌酸無食其他蛋白粉
跑步長期都去到17x-18x (已經慢跑到6-7mins1k）
試下跟你做法練吓心肺先

琴晚眼訓
依家再答多你一次
首先你咁問得代表你係完全冇睇過我啲片既
因為我條條片都講緊係屋企練 想有效又慳位最好係買阻力帶

其次係脂肪同肌肉係獨立既，你鍛煉肌肉唔代表會冇左個肚腩，不過有胸有膊挺起件衫又真係會冇咁覺有肚腩既

其三健美先生做既野同你目標一樣，就係增肌減脂

只係大家級數唔同

如果你講「我唔係要好似李嘉城咁有錢，我只係養得起自己就夠」

「我唔係要黑警全體自殺，我只要佢地有返啲良知就夠」

旁觀者聽到既第一個反應應該係，你要唔要關我撚事咩你幾努力都做唔到架啦

真心想健身但怕太大隻

你泰拳邊間學？
我果時去富德，真係兵工廠黎，瘋狂操體能，好少練拳技

BTW,我依家都冇教練心肺，全部都係肌力野黎，多謝你有心不過你都係睇一睇我啲片講咩先啦

唔好以為我唔記得你，你依家已經太大隻啦

無恥地自推

一路都想練下身

但係無人屌住就會唔做

拉你入新屋嶺搵班差佬一路屌你屎眼一路要你深蹲

唔好幫我推，幫你自己變強

心態真係好重要，邊有咁易操到變健美先生。
講真畀最好既師傅監督你一個星期操5日，完全控制飲食，比你打埋類固醇，起碼都要持之以恆一年半載先操到好睇既身形入資格賽。
如果而家你連第一步都唔敢踏出，咁堅唔堅持到落去都成問題。

你未買啞鈴之前會唔會日日練先？唔會既話點解覺得買完自己就會突然有心開始練？買阻力帶買啞鈴買健身會籍，唔會因為買咗哩啲嘢就變大隻㗎。不如試下堅持一星期，做啲基本動作感受下肌肉係點樣伸展收縮，尤其係胸肌背肌臀大肌，感受下唔好借手力咁推胸拉背，建立個mind-muscle connection先。另外最好就係管理下日常飲食，唔需要餐餐西蘭花雞胸咁癲，但係起碼要搵到個有營養得嚟你又食得開心既，咁先可以堅持落去。

以上完全唔需要場地器材，如果咁都可以搵到藉口放棄咁俾再好既條件都曬氣。調整下個心態先，真係堅持到既，就算咩器材都未買，你都已經成功咗一半。

準備買拉力帶跟巴打訓練，
依家其實有少少後悔買左啞鈴
首先質素已經比想像中差（D記），
喺屋企可以做嘅動作又唔多

我會一直整片
遲下會整下啲用啞鈴既片
如果磅數岩用可以拎去做某啲動作
多數好過彈力帶(因為彈力帶阻力愈拉愈重唔似啞鈴恆定阻力)
我都有啞鈴，一對快調5磅-52.5磅 都叫可以係屋企復康下
但練下半身真係唔夠
我依家都頭痕緊屋企點練下半身，可能要屈服做多幾下
因為下半身動作輔度大(深蹲)
用彈力帶一係起點太簡單
一係終點太難
初步覺得用書包擺樽裝水+用炒獲入滿水應該好過用彈力帶

我都好耐冇訓練 諗緊好唔好拍個訓練實錄

squat都好有用

不過第二日會行唔到路

點講好呢
我都擔心呢樣野

如果本身有活動在身就唔好練到接近力竭，會好好多

我好驚每次企起身膝頭發出嘅聲
所以諗住蹲耐啲會訓練到大髀有番啲力

試下折刀深蹲, 囚徒健身深蹲第二式有教

肌肉有收縮既力量
等長(唔改變肌肉長度)既力量
放返長既力量

蹲耐啲係針對等長收縮力量
但現實我地對腳係不斷向心/離心循環
所以你既訓練唔夠針對性

膝頭活動有響聲唔代表佢一定係受傷
只係代表佢軟骨入面既氣泡(有啲人天生有 有啲人天生冇 有啲人受過傷先有)爆左，對膝頭健康冇影響
應該集中係你做果個動作時膝頭有冇不適
如果有響聲冇痛~~係冇問題既

囚徒健身 = 充滿矛盾，完全無視生物力學，欺騙冇訓練經驗，滿足都市人對重量鍛鍊有不必要恐懼既書

推！

囚徒又真係好鐘意踩重訓, 佢有啲idea幾好, 但係好似間硬分開十招, 深蹲去到五式之後怪怪地, 單腿, 我覺得轉保加利亞or弓步好啲

推薦一個youtube頻道ATHLEAN-X, 以前成日睇

我依家都成日睇
不過佢有啲觀念同科學力量/肌肉量訓練有衝突
但佢既生物物理知識好強，如果有病痛同埋運動員需要獨一無既訓練計劃就一流

去睇街頭健身花式冇咁嬲，起碼好睇

屌深蹲好難教 唔知今晚出唔出到下肢訓練片

專業跑步教練，我都想學......不過北區88

黃嘉浩 Wong Ka Ho
9 分鐘 ·
【#全民健身 #北區和你跑 第二彈】
「和你跑」又嚟啦！今次繼續有專業教練教你點跑，等你唔好再跑跑吓跣低，甚至被狗咬😤～

日期：10月10日 （星期四）
時間：20:00-21:00
地點：粉嶺游泳池集合
內容：跑姿糾正、轉彎訓練、走佬秘訣、小量體能訓練
建議服裝：輕便運動服
費用：講呢啲，唔使錢啦梗係
唔好食到飽一飽先黎呀！

#北區 #粉嶺 #祥華 #名都 #走佬到北區 #提防惡犬 #走得麼無鼻哥 #其他區都歡迎 #嘉浩pepe繼續喺度陪大家

55kg 165cm fat20% 左右，有無餐單可以跟住食？

數值冇錯？
你係女性？

LM跟進

整片既時候我都學到野 岩岩上網學到啲下肢爆發力訓練唔錯

發親夢都見到d人望住我啤啤哄唯有攝衫以正視聽

唔著衫就得，其實唔難

其實我一日做胸同背 各12set

一日做10set腳 同膊，有力就二三頭各操多5set

呢個program點睇

我覺得最易教係squat wor!

保持表現既話我覺得冇問題呀

唔係最難，應該係話最多野澄清
太多錯既民間傳聞

我玩咗一年 個膊唔識厚點算

個賻唔識厚同抗爭有咩關係先？
如果我OHP可以多10KG 我唔介意個賻縮埋水

又要教髖關節鏈動作

發現最新果3條片都係33觀看數
應該係某33個死忠唔放棄我
多謝你地

無恥自推

下肢力量 30%

推

健身健心

健身健心健生健國健天下

其實樓主有冇諗住開新post，我諗好多人睇完第一頁覺得冇咩野睇就冇再理，唔知道你仲會拍訓練片

有
搞埋條下肢訓練片先

IG見有人教圍住足球場/籃球場跑
長邊用比狗追跑速 短邊用正常跑速
點睇

人地專業教跑步我冇資格點睇

不過呢種訓練方式係運動上黎講好常見，所以我相信係有效既~~ 我自己練心肺時都係以一段爆發夾一段慢速咁LOOP

45%

加油，我未睇到，追完頭三集

樓主唔介意用 我可以借個Office黎拍片
仲有拍片用既機鏡 錄音器材等等

真係需要可以回msg tg

好老實講
新手期如果得自己一個玩會好快放棄
因為操野唔可以快速見到成效
係屋企自己玩會成日覺得反正套野都係度
一陣先操啦 最後就會陣到聽日先操啦 反正大把時間
所以新手期我真係建議搵個朋友落公園一齊玩下
起碼其中一個唔想練 但另一個想練既都會逼你落樓

唔洗啦又唔係整色整水大製作

香港唔等人
每日起身睇新聞 = 動力

LM

當初我有動力操都係多得一班師兄弟
如果唔係真係捱唔過新手期
操左幾個月都覺得效果唔太顯著就會覺得好頹

三條片好多口水 幫推

SOOOOR
其實已經好濃縮架啦 啲內容夠youtuber拆開講十粒鐘

我相反...
一開始成班朋友玩，成日比人帶住操
慢慢得返自己一個先發覺可以認真操自己想操既野
想推胸就推胸 想做咩就做咩 反而進步明顯啲
同朋友操好難有program

不過同朋友操果段時間係最開心

屌，唔知係咪之前啲人買左啲阻力帶做炮台，D記全部冇貨

*我嘅意思係，D記為左唔再比人買唔入貨

明你講咩
我都懷疑係
有錢可以支持自己人 FACEBOOK:阻頭阻勢

冇錢就……我都唔知邊度買方便
武尊好似有賣，但係間野唔知藍定黃

可以試下上網買反正唔會爆炸

下肢訓練 - 95%

唔止謝sir，連er er er sir都……

You've successfully signed the petition below. Your signature has been verified and counted.

======008 - 肢力量訓練======

新POST~~~~
擺哂啲片上第一個POST
希望可以多啲人見到

Fat 1x-20啦，太耐無磅，男黎好潺

多謝恩師
教識我好多嘢

以前一直都只係練推力
而家會即刻買返條橡筋練埋拉力

同埋以前做掌上壓，好多時都只係追求下數
但係冇咗離心嗰下 之後會停返1秒
加上隻手又高過膀頭